林鄭暗示任內或不重啟政改

2018年05月04日

林鄭暗示任內或不重啟政改

■林鄭月娥昨日出席答問大會。

【本報訊】特首林鄭月娥一直聲言，要重啟政改需先營造有利條件。她昨被追問何時重啟政改時口風有變，暗示今屆未必做到。

林鄭仍是候任特首時曾表明，對重啟政改沒設時限，但要有合適環境和條件方能重啟，不過她昨日在答問大會回應民主黨黃碧雲就重啟政改提問時，直言若果說目前有條件重啟恐怕會令人失望，她對重啟政改立場與《基本法》23條立法大致相若，認為需各界努力創造有利條件。

指港獨是嚴重問題

黃碧雲即追問是否意味政改問題在現屆政府「注定食白果」。林鄭即說不能做或不做，亦不會在目前放棄，但提到正如黃在她上任特首的會面時指出，政改問題涉及立法，所以遲於某個時候「冇動靜」便「唔使諗」。

另外，林鄭借回應早前立法會到大灣區考察強調，落實一國兩制須全面準確貫徹，「係尊重一個國家嘅一國兩制，係自覺維護國家主權、安全、發展利益嘅一國兩制」，要求議員「對於違憲、違法、破壞一國兩制嘅言論行為必須要立場鮮明」。

另外，全國人大法律委員會前主任喬曉陽在澳門出席坐談會時，明言若為國家好，無論怎麼批評都是愛國表現，但若有人以中共中央委員會作對手，要結束一黨專政，不可能獲中央接受當特首，又指「港獨」是很嚴重問題，若容忍「港獨」勢力存在會危及「一國兩制」及港人利益。

■記者呂浩然

上一則
生B後 被告始向新歡認殺人

下一則
八達通再攻的士 唔益乘客

泛民打手LIKLN

民主黨仲講乜撚嘢重啟政改，就算比到「真普選」你，選舉主任都可以隨意DQ侯選人，呢啲選舉仲有乜意思